\documentclass{sbrt2016port}

\begin{document}

\title{Como usar o estilo sbrt2016port.cls}

\author{Autor 1 e Autor 2
\thanks{Autor 1 e Autor 2¸
Departamento de Engenharia Elétrica, Universidade Federal de Lugar, Cidade-PA, Brasil, E-mails: author1@ufpp.br, author2@ufp.br. Este trabalho foi parcialmente financiado pelo CNPq (XX/XXXXX-X).} }

\maketitle

\markboth{XXXIV SIMPÓSIO BRASILEIRO DE TELECOMUNICAÇÕES - SBrT2016, 30 DE AGOSTO A 02 DE SETEMBRO, SANTARÉM, PA} {XXXIV SIMPÓSIO BRASILEIRO DE TELECOMUNICAÇÕES - SBrT2016, 30 DE AGOSTO A 02 DE SETEMBRO, SANTARÉM, PA}

\begin{resumo}
Este artigo apresenta um exemplo de utilização de um estilo \LaTeX\ que produz uma boa aproximação do estilo \textit{IEEEtran.cls} adotado nas conferências do IEEE. O objetivo
é preparar a versão final do artigo aceito para publicação nos Anais do XXXIV Simpósio Brasileiro de Telecomunicações - SBrT2016. O artigo é um exemplo de uso com o estilo sbrt2016.cls.
\end{resumo}

\begin{chave}
Arquivo de estilo, \LaTeX, SBrT2016, \textit{IEEE Conference style}.
\end{chave}

\begin{abstract}
This article is an example of how to use a \LaTeX\  style to prepare the final or camera-ready version to appear in the Proceedings of the XXXIV Simpósio Brasileiro de Telecomunicações - SBrT2016.
The sbrt2016.cls style is based on the IEEEtran.cls.
\end{abstract}

\begin{keywords}
Style file, \LaTeX, SBrT2016, IEEE Conference style.
\end{keywords}

\section{Introdução}
O XXXIV Simpósio Brasileiro de Telecomunicações (SBrT2016) é organizado pela Sociedade Brasileira de Telecomunicações (SBrT).

\subsection{Sobre o Simpósio}

Este simpósio ocorre anualmente promovendo o encontro de maior relevância nacional da área de telecomunicações em que são discutidos temas de primordial importância para a evolução da
pesquisa e do desenvolvimento deste setor.


\section{Figuras e Tabelas}
A Tabela \ref{tabela} é apenas um exemplo \cite{ref2}.
\begin{table}[htb]
\caption{\label{tabela}O \textit{caption} vem antes da tabela.}
\begin{center}
{\tt
\begin{tabular}{|c||c|c|c|}\hline
&title page&odd page&even page\\\hline\hline
onesided&leftTEXT&leftTEXT&leftTEXT\\\hline
twosided&leftTEXT&rightTEXT&leftTEXT\\\hline
\end{tabular}
}
\end{center}
\end{table}

A Figura \ref{figura} é apenas um exemplo \cite{ref2}.

\begin{figure}[hbt]
\begin{center}
\setlength{\unitlength}{0.0105in}%
\begin{picture}(242,156)(73,660)
\put( 75,660){\framebox(240,150){}} \put(105,741){\vector( 0, 1){
66}} \put(105,675){\vector( 0, 1){ 57}} \put( 96,759){\vector( 1,
0){204}} \put(105,789){\line( 1, 0){ 90}} \put(195,789){\line(
2,-1){ 90}} \put(105,711){\line( 1, 0){ 60}} \put(165,711){\line(
5,-3){ 60}} \put(225,675){\line( 1, 0){ 72}} \put(
96,714){\vector( 1, 0){204}} \put(
99,720){\makebox(0,0)[rb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{a}}}
\put(291,747){\makebox(0,0)[lb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{ o}}}
\put(291,702){\makebox(0,0)[lb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{ o}}}
\put( 99,795){\makebox(0,0)[rb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{ $M$}}}
\end{picture}
\end{center}
\caption{\label{figura}Esta figura é apenas um exemplo. O
\textit{caption} deve vir após a figura.}
\end{figure}

\section{Equações e teoremas}

\begin{theorem}[Nome do Teorema]
Considere o sistema
\begin{equation}
\begin{array}{rrr}
\dot x&=&A.x+B.u\\[2mm] y&=& C.x+D.u
\end{array}
\end{equation}
\begin{equation}
\left[\begin{array}{c|c}    A & b_1 \\ \hline    c & d_1
\end{array}\right]\quad{\hbox{e}}\quad\left[\begin{array}{c|c}
A & b_2 \\ \hline    c & d_2  \end{array}\right].
\end{equation}
Se $A$ for estável, então o par $\{A,B\}$ é estabilizável e isso
se mantém para qualquer $B$.
\end{theorem}
\begin{proof}
A demonstração deste teorema é trivial e é deixada para os
leitores interessados.
\end{proof}

\section{Conclusões}
O formato do artigo deve ser A4, coluna-dupla, 10pt, lado-único, e possuir no máximo 05 páginas. O Resumo e Abstract devem ter no máximo 100 palavras cada um.

\section*{Agradecimentos}
A Coordenação Técnica do SBrT2016 agradece as coordenações dos simpósios anteriores promovidos pela Sociedade Brasileira de Telecomunicações por possibilitarem a disponibilização deste exemplo.

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{ref1} L. Lamport, \textit{A Document Preparation System: \LaTeX, User's
Guide and Reference Manual}. Addison Wesley Publishing Company,
1986.
\bibitem{ref2} F. C. Silva e J. J. Sousa, ``Esta referência é apenas um exemplo," ~\textit{Revista de Exemplos}, v. 5, pp. 52--55, Maio
1999.
\end{thebibliography}


\appendices
\section{}
Aqui vão informações mais apropriadas para um apêndice.

\end{document}
